三桶油或合併 估值達5000億人幣

作為國內石油管網改革計畫的一部分，中國將推三大國有油氣公司（俗稱三桶油）的管道資產合併，估值介於3000億至5000億元人民幣（下同），並將尋求上市。情況類似國內三大電訊公司全併旗下的鐵塔設施，並成立鐵塔公司來港上市。

外媒報道，中國政府將分三階段於今年冬天用氣高峰期來臨前，推出明確的改革方案。第一階段將是中石油（857）、中石化（386） 及中海油（883） 將旗下管道資產和員工分離，並轉移至新公司。三桶油持有這家新公司的比例，將按各自管道資產估值計算。

待新管網公司獲注入資產後，公司擬引入約50%社會資本，包括國有投資基金及民營資本，用作擴建管網之用。第三階段將會尋求上市。上述方案尚未最終定案，也無任何時間表。

三桶油過去並沒有具體披露過其管道資產規模。不過，中石油副總裁黃維和去年曾透露，公司旗下的管道資產約為5000億元左右。另據中石油年報，去年公司國內油氣管道總長度為82374公里，其中天然氣管道為51315公里；原油管道長度為19670公里；成品油管道長度為11389公里。據了解，中石油計畫轉至新公司的資產包括3.51萬公里的天然氣管道、9009公里的原油管道及9093萬公里的成品油管道。

-------------

期待，到時訓身抽

同果間鐵搭公司一樣。

垃圾炒埋一碟

啲管道合併咋

三間合併先5000億?

D喉值5000姐